{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009310",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "미호강"
    },
    "text": "美湖江(미호강)\n忠清北道の河川で、錦江の第1支流です。流域面積は1,855.35㎢で、流路延長は89.2km、河川延長は64.53kmです。1900年までは東津江、美岬江、北江、西江などと呼ばれており、統一された地名がありませんでした。しかし、日本による植民地時代の1914年から美湖川と統一した名称で呼ばれるようになりました。そして、2019年7月に国家河川に昇格し、2022年7月には名称が美湖江に変更されました。この河川は、忠清北道鎮川郡梨月面七丈川を起点として、忠清北道鎮川郡、清州市、そして世宗特別自治市を経て、南西へ流れます。途中では栢谷川、宝崗川、無心川、天水川、鳥川などの支流と合流し、釜江の西側で錦江に合流します。上流部では鎮川盆地が広がり、中・下流部では鳥致院を中心に釜江、清州、清原、曽坪一帯に広がる広大な清州盆地が形成されます。この河川は、錦江に向かう支流の中で最も大きな流域面積を持ち、川の下流の水量や水質管理に大きな役割を果たしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "美湖江はどの地域を流れていますか？",
            "answer": "美湖江は忠清北道の河川で、鎮川郡梨月面から世宗特別自治市に至る流域を流れています。"
        },
        {
            "question": "美湖江の流域面積はどれくらいですか？",
            "answer": "美湖江の流域面積は1,855.35㎢です。"
        },
        {
            "question": "美湖江の流路延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "美湖江の流路延長は89.2kmです。"
        },
        {
            "question": "美湖江は何の支流ですか？",
            "answer": "美湖江は錦江の第1支流です。"
        },
        {
            "question": "美湖江は何年まで別々の名称で呼ばれていましたか？",
            "answer": "美湖江は1900年までは東津江、美岬江、北江、西江などと呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "いつから美湖江という統一された名称で呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "美湖江という統一された名称で呼ばれるようになったのは1914年からです。"
        },
        {
            "question": "美湖江は国家河川に昇格しましたか？",
            "answer": "はい、美湖江は2019年7月に国家河川に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "美湖江の名称がいつ変更されましたか？",
            "answer": "美湖江の名称が2022年7月に変更されました。"
        },
        {
            "question": "美湖江はどの河川と合流していますか？",
            "answer": "美湖江は釜江の西側で錦江に合流しています。"
        },
        {
            "question": "美湖江の流域ではどのような盆地が形成されていますか？",
            "answer": "美湖江の流域では上流部では鎮川盆地、中・下流部では清州盆地が広がっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 318,
        "QA": 350
    }
}